11.2維園集會 33城市同步聲援

11.2維園集會 33城市同步聲援

劉頴匡

【本報訊】劉頴匡及連登「我要攬炒」團隊號召本周六在維園集會，主題是「求援國際，堅守自治」，現正等待警方發不反對通知書及康文署批出維園作為集會場地。劉指以目前情況，有信心可獲發不反對通知書，又指至今已有11個國家、共33個城市表明會同日舉辦集會聲援香港，他期望港人當日走出來，以人數向國際表態「民意冇逆轉、港人冇妥協」。

相關新聞：「港已無民主」美參院加快出招

劉頴匡籲表態民意無逆轉

劉頴匡昨日表示，周六集會旨在召集國際力量，撐住香港保持自治，同時爭取港人一人一票選代表的權利。經「我要攬炒」團隊宣傳協調下，至今已有11個國家共33個城市表明會於當日在各地舉辦活動支援香港，包括歐、美、加、日、台等。

劉指「美國西雅圖當日會有市民自發建築連儂牆，波士頓同澳洲悉尼等會有遊行，日本東京將有人鏈，而德國漢堡就有反送中展覽」。眾志秘書長黃之鋒區選提名被DQ，劉頴匡估計會成「助燃劑」，刺激市民走出來，又期望港人以人數向國際表態「民意冇逆轉、港人冇妥協」。

劉頴匡上周已分別入紙警方申請不反對通知書及向康文署申請維園作集會場地，但「現時雙方仍互相拋緊波」，至今仍未有回覆。劉頴匡強調，今次與警方就集會申請開會時，警方代表相對友善，只就集會提出「大路問題」，而沒有像過往開會般主動提出建議，認為與他向警方提交的集會人數為10,000人有關，笑言「以毅進制計符合警方預算」。

民間抗暴活動繼續遍地開花，網民號召明日重返太子港鐵站B1出口，追究警方8.31在站內及列車發動恐怖襲擊事件，又呼籲港人參與明晚港島的萬聖夜巡遊。

■記者鄧溢禧、張文鈴

上一則
上一則
海洋公園騷禁提香港 職員擬罷工

下一則
下一則
知專院長見學生 拒公開彥霖CCTV

「港已無民主」美參院加快出招
政治封殺 選民勢懲建制
DQ無準則 朱凱廸答「是」即入閘
民主派17南區候選人促撤蔡亮
聶德權：押後區選「大家有把尺」
西環集中營：京阻黃之鋒入閘 表面贏實際輸
《蘋果》杯葛警謊記者會
《蘋果》聲明
記者開罪警察《經濟》疑秋後算賬炒3人
機場電腦疑封網媒HKFP頁面
濾罐當磚 陳曼琪抹黑港台記者
女童出疹 屯門友轟警播毒
寵物不適 收容所急遷60貓狗
催淚彈爆窗 戶主轟警濫權
候選人張贊華拾眼鏡被捕
伊院疑篤灰醫管局認警可查病人標籤
褫奪何君堯博士銜母校：得主須為社會榜樣
何君堯遭褫博士學位 辦事處被贈興
林鄭否認被撤換「無與勇武對話」
特首 政府 民望空前新低
政府：不想高調處理陳同佳
警籲萬聖夜早唞酒吧業怒斥倒米
海洋公園騷禁提香港 職員擬罷工
知專院長見學生 拒公開彥霖CCTV
陳肇始避談食「催淚梨」
四暴動案全交區院無陪審團裁決
學生7.27元朗被捕 還柙7日撤控
涉荃灣噴漆刑毀 三少年投訴警暴
「岳男」加控拒捕罪 涉案警用編號代名
起底禁令收窄範圍 大狀：仍損新聞自由
冷氣工辱國旗判社服
良心警官︰我們淪高官防護盾
馬鞍山趕警湯水店不獲續約
學界聯署促學體會續辦甲組
DQ黃之鋒北京等國際制裁

【求援國際堅守自治維園大集會】
日期｜11 月 02 日（星期六）
時間｜3.00PM
地點｜維多利亞公園

Push

好快會沉

推

再推

緊急即時:
100防暴衝入HKDI攻擊學生
現場逃生緊

112維園見

今個星期六

行動post 要置頂！

push

星期六

112 維園見